{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004965",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "검단산"
    },
    "text": "検丹山\\n\n\n京畿河南市チャンウドン、光州郡東部邑\\n\n\n高さ657mだ。河南市の東側の漢江沿いにそびえており、漢江を挟んで雲吉山、禮峰山と隣接している。百済の時、黔丹禪師がここに隠居したとして、黔丹禪師と呼ばれるようになった。高さは冠岳山（629m）と似ているが、『東国與地勝覧』で光州木の鎭山と呼ぶほど山勢が特異だ。急な傾斜を過ぎて尾根に登ると、四方の景色が涼しく開き、徐々に頂上に至る道がとても多彩だ。ソウル近郊にあり、交通が便利で、登山道がよく整備されているだけでなく、コースもあまり難しくないので、1日の山歩きで家族で外出するのにいい。山行は下谷洞の山谷小学校側とパルダンダムの向こうのベアルミ側の登山道が利用できるけど、前者の方が交通が便利だ。このほか、チャンウドンの韓国アニメ高校方面から始まる顕忠塔登山道もある。下谷洞から出発する山行は、最初は傾斜がとても急だけど、山の中腹にはノキが道を覆って休んでいくのにいい。広くて平らな頂上に立つと、遠く北漢山と道峰山の幹が一目で見える。東には八堂ダムが見え、南に伸びる稜線には龍馬山が湧き、西には中部高速道路が勢いよく走る。本来、世宗大王の陵をここに使おうとして驪州に移ることになって、拭いた陵跡が今も残っていて歴史を物語っており、『西遊見文』を書いたユ・ギルジュン（兪吉濬）の墓がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山の名前は何ですか？",
            "answer": "検丹山"
        },
        {
            "question": "検丹山はどこに位置していますか？",
            "answer": "京畿河南市チャンウドン、光州郡東部邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "検丹山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "検丹山の高さは657mです。"
        },
        {
            "question": "検丹山の隣にある山は何ですか？",
            "answer": "検丹山の隣には雲吉山と禮峰山があります。"
        },
        {
            "question": "検丹山はなぜ黔丹禪師と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "百済の時、黔丹禪師がここに隠居したため、黔丹禪師と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "検丹山の特徴的な点はありますか？",
            "answer": "検丹山は山勢が特異であり、『東国與地勝覧』で光州木の鎭山と呼ばれるほどです。"
        },
        {
            "question": "検丹山の登山道は整備されていますか？",
            "answer": "はい、検丹山の登山道は整備されており、交通も便利です。"
        },
        {
            "question": "検丹山へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "検丹山へのアクセスは、下谷洞の山谷小学校側とパルダンダムの向こうのベアルミ側の登山道が利用できます。"
        },
        {
            "question": "検丹山の山行は難しいですか？",
            "answer": "検丹山の山行はあまり難しくありませんので、家族での外出にも適しています。"
        },
        {
            "question": "検丹山からはどのような景色が望めますか？",
            "answer": "頂上からは北漢山と道峰山の幹が一望でき、東には八堂ダム、南には龍馬山、西には中部高速道路が見えます。"
        },
        {
            "question": "検丹山には歴史的な遺跡や墓がありますか？",
            "answer": "はい、検丹山には世宗大王の陵を建てる予定だった場所や、『西遊見文』の著者であるユ・ギルジュン（兪吉濬）の墓があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 420,
        "QA": 404
    }
}